**832. – Medicago ciliaris** Willd. – Plante annuelle de 20-50 cm, couchée, presque glabre ; folioles obovales, dentées dans le haut ; stipules incisées ou laciniées ; fleurs jaunes, assez petites (5-7 mm), 1-3 sur des pédoncules aristés plus courts que la feuille ; pédicelles plus longs que le tube du calice ; ailes plus courtes que la carène ; //gousse pubescente-glanduleuse, grande, subglobuleuse, arrondie aux deux bouts, à faces planes, à 6-10 tours de spire peu serrés, à bords plans et épais, hérissés d'épines rapprochées, étalées et entrecroisées ; //graines grandes, oblongues en rein.
Bords de la Méditerranée : Provence ; Aude et Pyrénées-Orientales ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Mai-juin.